發行新股對股價有咩影響？

長線同短線，溝淡咗？會跌？

有幾種， right issue , allotment of share and open offer.

淡
高過市價唔會有人買新股
低過市價會損害現有股東利益

唉唷一買就發新股，中伏了

其實冇咩影響 間公司係好既 長線都係好
發行新股都係為間公司好姐
tesla都配過幾次股啦
咪一樣升到含含聲

多左流通股=溝淡左=無原來咁值錢=多數時候內會跌(跌幾耐同幾多係另一回事)

基本供需理論

同打劫冇分別

EPS低左
不過唔代表
睇下2269呢d配咁耐升咁耐

其實可唔可以盡量match返現價

可以
但都係淡既signal

股價高果陣配股: 管理層冇信心. 例子有HKTV. Tencent真係會低果陣(雖然都係貴)回購股份

股票低果陣配股: 呢個更加唔駛講, 啲股價都殘你仲要配去溝淡股權. 投資人拿拿臨係你配之前賣左佢

咁其實每一間公司
由規模細做到去大，增發係必定會發生既野
當然當中好多空心老棺乘機混水摸魚

增發個價話比你聽係鐵底
任買都贏

增發同第2上市？